政府料將放寬申領4,000元手續安排 學生主婦註明身份可免住址證明

「關愛共享計劃」前日開始派發申請表格，然而被批評安排混亂兼手續繁複。財經事務及庫務局局長劉怡翔今日和政黨會面後，或將放寬手續上的要求，如接受郵費不足的申請表格，及寬鬆處理未能提供住址證明的人士等，詳情將會在明日公布。

民建聯立法會議員葛珮帆引述當局指，明白現時做法對市民造成困擾，會放寬安排，公屋租約和劏房租約都可以用作住址證明。民建聯立會議員柯創盛指，沒有銀行戶口的人士可以註明自己的情況，當局會安排作現金和支票交收，亦會考慮增加收表地點。

同是立會議員的黨友梁志祥則稱，當局表示露宿者、學生和家庭主婦只需註明其身份，即使沒住址證明，局方也會處理其申請。郵費不足的申請表也可寬鬆處理，即使沒貼郵票的申請表亦有機會獲處理。他批評政府後知後覺，讓人失望。民主黨胡志偉亦透露，當局稱只要將申請表寄到負責執行的「在職家庭及學生資助事務處」，當局均會處理。

唔使貼郵票嚕

$0